\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{amsmath}
\DeclareMathOperator\dif{d\!}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{tensor}
\usepackage{mhchem}
\usepackage{xfrac}

\begin{document}

\section{4.1 数学模式假说}
交换律是 $ a + b = c $，如 $ 1 + 2 = 2 + 1 = 3 $。

交换律是
\[ a + b = c \]

\begin{equation}
a+b=b+a \label{eq:commutative}
\end{equation}


$\text{被减数} - \text{减数} = \text{差} $

\section{4.2 数学结构}
$a^{100}$ \qquad $b_i$ \qquad $A_{ij} = 2^{i+j}$

$A_i^k = B^k_i$ \qquad
$K_{n_i} = K_{2^i} = 2^{n_i}
         = 2^{2^i}$ \qquad
$3^{3^{3^{\cdot^{\cdot^{\cdot^3}}}}}$

$a=a'$，$b_0' = b_0''$，
${c'}^2 = (c')^2$

$A = 90^\circ$
%或者是新命令
\newcommand\degree{^\circ}
$A = 90\degree{}$

\[
\max_n f(n) = \sum_{i=0}^n A_i
\]
%导言区 \DeclareMathOperator\dif{d\!}
\[ \int_0^1 f(t) \dif t
= \iint_D g(x,y) \dif x \dif y \]

\[
\iiint \limits_D \mathrm{d}f
= \max \nolimits_D g \]

$\prescript{m}{n}{H}_i^j < L$

\[ \sideset{_a^b}{_c^d} \max_{i=0}^n A_i = \sideset{}{'} \prod_k f_i \]

$\overset{*}{X}$ \qquad
$\underset{*}{X}$ \qquad
$\overset{*}{\underset{\dag}{X}}$

$A_m{}^n$ 或 $A_m^{\phantom{m}n}$ \qquad
%导言区 \usepackage{tensor}
$M\indices{^a_b^{cd}_e}$ \qquad
$\tensor[^a_b^c_d]{M}{^a_b^c_d}$

%导言区 \usepackage{mhchem}
醋中主要是\ce{H2O}，含有\ce{CH3COO-}。

\ce{^{227}_{90}Th} 元素具有强放射性。

\begin{equation}
\ce{2H2 + O2 ->[\text{燃烧}] 2H2O}
\end{equation}

$\overline{a+b} = \overline a + \overline b$ \\
$\underline a = (a_0, a_1, a_2, \dots)$

$\overline{\underline{\underline a}+\overline{b}^2} - c^{\underline n}$

$\overleftarrow{a+b}$\\
$\overrightarrow{a+b}$\\
$\overleftrightarrow{a+b}$\\
$\underleftarrow{a+b}$\\
$\underrightarrow{a+b}$\\
$\underleftrightarrow{a+b}$\\

$\vec x = \overrightarrow{AB}$\\
$\overbrace{a+b+c} = \underbrace{1+2+3}$\\
\[ ( \overbrace{a_0,a_1,\dots,a_n}
    ^{\text{共 $n+1$ 项}} ) = 
( \underbrace{0,0,\dots,0}_{n}, 1) \]\\
$a+\overbrace{b+\underbrace{c+d+e}_{n}}+f$

\[
\frac 12 + \frac 1a = \frac{2+a}{2a}
\]\\
通分计算$\frac 12 + \frac 1a = \frac{2+a}{2a} $\\
\[ \frac{1}{\frac 12 (a+b)} = \frac{2}{a+b} \] \\
\[
\tfrac 12 f(x) = \frac{1}{\dfrac 1a + \dfrac 1b + c}
\]\\
\[ \cfrac{1}{1+\cfrac{2}{%
    1+\cfrac{3}{1+x}}} = 
   \cfrac[r]{1}{1+\cfrac{2}{%
   1+\cfrac[l]{3}{1+x}}} \]\\

%导言区 \usepackage{xfrac}
区别 $\sfrac 1a + b$ 和 $1/(a+b)$\\
%amsmath提供了\binom输入二项式系数 
\[ (a+b)^2 = \binom 20 a^2 + \binom 21 ab + \binom 22 b^2 \] \\
%一般情况
$\sqrt 4 = \sqrt[3]{8} = 2$\\
%嵌套使用
\[ \sqrt[n]{\frac{x^2 + \sqrt 2}{x+y}} \] \\
%被开放内容过长或者不是整数
\[ (x^p+y^p)^{\frac{1}{1/p+1/q}} \] \\
%使用amsmath的*\uproot*和*\leftroot*命令调整位置
\[ \sqrt[\uproot{16}\leftroot{-2}n]{\frac{x^2 + \sqrt 2}{x+y}} \]

%根式的高度随内容改变，需要统一高度，使用*\vphantom*命令。
$\sqrt{\frac 12} < \sqrt{\vphantom{\frac 12}2}$\\
%平衡不同高度和深度的字母，使用*\mathstrut*。
$\sqrt b \sqrt y$ \qquad
$\sqrt{\mathstrut b} \sqrt{\mathstrut y}$\\
%基本例子
\[ A = \begin{pmatrix}
   a_{11} & a_{12} & a_{13} \\
   0 & a_{22} & a_{23} \\
   0 & 0 & a_{33}
   \end{pmatrix} \] \\
%使用省略号，\dots， \vdots，\ddots
\[ A = \begin{bmatrix}
   a_{11} & \dots & a_{1n} \\
   & \ddots & \vdots \\
   0 & & a_{nn}
   \end{bmatrix}_{n\times n} \] \\
%矩阵的嵌套使用
\[ \begin{pmatrix}
\begin{matrix} 1 & 0 \\ 0 & 1 \end{matrix}
& \text{\Large 0} \\
\text{\Large 0} &
\begin{matrix} 1 & 0 \\ 0 & -1 \end{matrix}
\end{pmatrix} \]

%行内矩阵，使用*amsmath*提供的*smallmatrix*环境，但是它不会添加括号，所以要自行添加
复数 $z = (x,y)$ 也可以用矩阵 \begin{math}
\left( \begin{smallmatrix}
x & -y \\ y & x
\end{smallmatrix} \right)
\end{math} 来表示。

%在上下标特别是求和的上下限中，有时需要好几行的内容，可以使用*\substack*命令排版，相当于一列无括号的矩阵
\[
\sum_{\substack{0<i<n \\ 0<j<i}} A_{ij}
\]

% subarray环境可以指定对齐方式，l/r/c
\[ \sum_{\begin{subarray}{c}
   i<10 \\ j<100 \\ k<1000
\end{subarray}} X(i,j,k) \]

%matrix默认最多10列，可通过*\setcounter*命令临时或全局调整计数器MaxMatrixCols
\[ \setcounter{MaxMatrixCols}{15}
\begin{Bmatrix}
0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0
\end{Bmatrix} \]

%导言区 \usepackage{mathtools}
\[ \begin{pmatrix*}[r]
 10 & -10 \\ -20 & 3
\end{pmatrix*} \]

%4.1习题 使用公式幻影，使用重叠的盒子
\[
a + \rlap{$\overbrace{\phantom{b+c+d}}^m$} b + \underbrace{c+d+e}_n + f
\]

\end{document}